阻拘留者見律師 警人道侵略

阻拘留者見律師 警人道侵略

警方昨晚在油尖旺一帶拘捕大批民眾。

【本報訊】警方昨晚在油尖旺一帶拘捕大批民眾。有民權觀察義務律師透露，警方前晚7時起在佐敦一帶拘捕大批市民，並將他們押往尖沙嘴警署拘留，眾人雙手全遭索帶反手扣上，當中有逾百人被困在同一間房內，坐在地上，「又凍又餓」，至昨晨才獲發早餐。警方以「未入機、未登記」為由，拒絕安排律師會見被捕人士；部份未成年被捕人士的家長奔走多個警署，仍未尋獲子女下落。有律師批評警方做法，「直頭係人道侵略」。

相關新聞：手足：想食pizza可能係最後一餐

家長「癲晒咁周圍搵仔」

有義務律師透露，其中164人被押往尖沙嘴警署，有兩人年僅15歲。部份未成年被捕人士已差不多失聯48小時，警署只稱未入機未有資料，家長又未能以失蹤人口案件報警求助，「啲阿爸阿媽癲晒咁周圍搵仔」。凌晨有家屬得知被捕人士已被轉送往元朗警署，到埗後警員告知：「未入機，你慢慢等啦，你要mark時間咪mark時間囉。」

律師陳惠源指出，警方由拘捕起最多只可扣查被捕人士48小時，若有警員「取巧」稱未宣佈拘捕，便屬非法禁錮。陳強調，警方作出拘捕後，必須盡快將被捕人士落案並帶上法庭，否則便應釋放，「48小時扣留時間呢個規定，只係最多唔係最少；呢段時間警方係要進行調查，唔係畀佢哋用嚟入機」。

■記者楊家樂

推